【2021年】【0221 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫院管理局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

互動圖表

互動地圖

Bingo紙

hi

Hi

上榜屋邨/住所 (599J)
-政府宣佈如一棟樓有一個單位有確診個案 或 有污水樣本檢測持續呈陽性，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

強制檢測令仍然生效：
2月21號或之前要驗
大埔太和路 12 號太和邨新和樓
藍田安田街 39 號安田邨安健樓
北角電廠街 9-15 號/電氣道 296-308 號聯和大廈
西營盤皇后大道西 401 號利時大廈
觀塘康寧道 45 號宜安中心
九龍塘界限街 139 號根德閣第 5 座
紅磡崇潔街 41 號崇字大廈崇愛樓

Hi又見返樓豬

2月22號或之前要驗
葵涌和宜合道 33 號雍雅軒第一座
觀塘曉光街 101 號秀茂坪（南）邨秀旺樓
油尖旺彌敦道 521-523 號禮基大廈
沙田小瀝源行善里香港恒生大學賽馬會住宿書院善衡康活書院
上水智昌路 9 號上水名都羅馬閣
沙田樂景街 2-18 號銀禧花園 6 座
九龍塘廣播道 1A 號香港電台電視大廈

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

基本料：
※截至尋日午夜12點 有10848宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計10849宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0131 2359 確診個案：8888 → 10486 (+1598)
※0201 0000 to 0220 0000 確診個案：10486 → 10848 (+362)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地新一年全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

香港已經輸咗

Forgot to come in

茶哥

Hello

今日有樓豬

具

鬆

橙

Des Voeux Rd Central

慈

大大大

salmon

今日最後一日喎

en

lau pig

茶妹

2021年2月20日00:00:00至23:59:59，多20宗確診個案

炳

岩岩好20宗

20宗確診
1輸入
13有關連
6源頭不明

Prelim leh

1imported curry 0220 AI1314
13linked
6unlinked

1宗輸入
19宗本地 (13宗本地有關連個案 6宗源頭不明)

20宗
10850-10869

19宗local，6宗unlink

loose

6/19 ： 32% 源頭不明

茶茶

明愛樂義學校+4

初步10+

口罩戴唔好

封呀！

個情況同1個月前差唔多，到最近先肯放寬，上個月啲生意係咪可以追返垃圾港共

2021年2月20日00:00:00至23:59:59，多20宗確診個案

1imported
13linked
6unlinked
>10prelim

幾時表演打科興

unlinked 01
紅van司機

特殊學校？

過完新年又會反彈

unlinked 02 03
退休人士

咁快自爆初步確診，仲要超過10宗初步確診

星期日都仲要咁多宗
肯禁晚市堂食未

unlinked 04
保安

好快第五波

unlinked 06
sales

Sh上環

YMT/SW分店

揸邊條線

1紅van司機
2月18發病
荃灣觀塘青山道佐敦路線
1同事坐14日

2位退休人士

2月17發病 last working day 1月3號 公司要求做檢測

1銷售 油麻地&上環fandimw

樂義初步+2

難得你咁得閒

初步 unlinked 01
陪月

再禁連啲藍都要出嚟佔領中環
下步一定係放寬+安心+逼你打疫苗

反覆向上

明愛樂義學校香港一間嚴重智障特殊學校

初步 unlinked 02
599J搵出嚟

咁快講埋

跌返啦 得返10宗

大驚小怪

初步 unlinked 03 41歲男
做電腦工作

10正常水平

01，02 都係

初步 unlinked 04
退休人士

樓豬笑咩？

樓豬又笑

有冇講邊棟大廈

Des

橫 黃 還

讀唔到橫台山

搞乜連橫台山都讀唔好

講埋聽日，聽日又唔開

初步 linked
SSP一間公司返工
同之前一單case同公司

樓豬係咪忍緊笑

咁快講哂明天又唔開記者會

HA：尋日早上9時至今早9時多29宗呈報個案
26人出院

聽日咁多單初步同反彈，可能都係要開

日頭全部搭檯

可能佢份文件得英文

18人危殆
12人嚴重

中文oral U
係咁上下

嘻嘻

件衫幾靚

呢個數算高定低

隔離/負壓病床 1224張 使用率49.4%
隔離/負壓病房 677間 使用率63.4%

四單unlinked啫

Wang Toi SHSHSHan

又升

元朗國

呈報29唔算多啦

得十宗初步，少過琴日一半，疫情己完

其實

少於10宗
約10宗
超過10宗
十多宗

都好語言偽術下

消瘦完

<~>-

銷售
周大福 油麻地上環

聽老母講呢兩日金價跌得勁

搞到個range 可以由5-15咁闊

CCTVB死全家

-133% 至64%

忙完一輪返到嚟，發現豬氣冇曬

599J
葵聯邨聯恩樓
上水馬適路皇府山5座
觀塘翠屏道19號
翠屏道19號翠楠樓
錦田泰康圍115號
深水埗福華街48號

你好

599J
葵聯邨聯恩樓
上水馬適路皇府山5座
觀塘翠屏道19號翠楠樓
錦田泰康圍115號
深水埗福華街48號

又上水

少於10宗 <10
約10宗 ≈10
超過10宗 >10
十多宗 10+n, where n≥3 ?

上水2連中

又安心出行又檢測又打疫苗，最後咪又係搵人放番毒入黎香港。

跟住又話香港人不合作所以攪到疫情又嚴重番。

唔好以為乖乖地裝咗安心出行就無事呀，佢遲啲放番啲病毒入黎，又大條道理懶有Point咁收緊法例...............

周圍都可以食野，除咗食店。
周圍都可以做Gym，除咗Gym房。
周圍都可以睇戲，除咗戲院。
周圍都可以做美容，除咗美容院。
周圍都可以打波，除咗球場。
周圍都可以跑步，除咗運動場。
周圍都可以飲酒，除咗酒吧。
周圍都可以上堂，除咗學校。
周圍都可以打機，除咗機舖。
周圍都可以開P，除咗Party Room。
周圍都可以封，除咗封關。
周圍都可以睇書，除咗圖書館。
周圍都可以打麻雀，除咗麻雀館。
周圍都可以唱歌，除咗K房。

諗到再加。

記住呢個係全香港人既春袋，港共一定會渣住有排玩，佢係唔會咁易放過香港人既。

所以裝唔裝安心出行，用你自己個腦諗清楚。

buildings
－藍田匯景花園1座
－葵盛葵聯邨聯欣樓
－上水皇府山第5座
－觀塘翠屏北邨翠楠樓
－錦田泰康圍115號
－深水埗福華街48號

prelim buildings
－馬鞍山恆安邨恆海樓
－八鄉橫台山永寧里

錦田八鄉

今晚check係咪non－residents

呈報 印象中通常得20%中

5-15都係正負5。 好少

你用比例計緊多啦 個基數咁少

初步599J
馬鞍山恆安邨恆海樓
元朗橫台山永寧里

Linda 靚靚佈景板

差啲想講Ching Shan Road

紅van可以跳咁多條線嘅

地產代理公司

八鄉橫台山永寧里 都好似加埋有成3單以上

未來14天是關鍵

呢句講到爛

其中一單係社工
仲會去大埔匡智松嶺第二校工作

兩單唔係緊密接觸者

過百人坐14日

#10854
外傭

#10854 外傭 差唔多冚家剷

CT value 37

樂義
#10863 學生
#10864 工作人員

#10863 student
#10864 staff 0212 symptoms earlist

好多都有新年前後食飯／拜年

如果到元宵冇嘢就應該冇乜嘢㗎喇

佢兩個點抗疫前線法

紅van車手
resident 葵聯邨聯欣樓
shared car 同另一個人

樂義
#10864
發病時間早過#10832

摸車呔

係咪今次終於冇記者問趨勢

手上無資料

荃灣中心常滿百家菜

有無人問佢兩個打唔打疫苗？

係咁眨眼喎

荃灣娛樂廣場

有 話等正苦安排

做乜鳩
車呔定軚盤呀

有無話打定唔打

冇人理我

紅van
MB4143

MB4143
朝早－1300

安排到打咩就打咩

打咩打咩

RTHK no new prelim

MB4143
紅van

好人有好報

buildings
－藍田匯景花園1座
－葵盛葵聯邨聯欣樓
－上水皇府山第5座
－觀塘翠屏北邨翠楠樓
－錦田泰康圍115號
－深水埗福華街48號
－將軍澳尚德邨尚信樓
－慈雲山慈正邨正怡樓

prelim buildings
－馬鞍山恆安邨恆海樓
－八鄉橫台山永寧里

閪01死全家

Bingo~

HK01死全家 趨勢題開齋

周大福
<10 要罰停賽14

荔枝角福源廣場

IT職員

回勇了

立場壓軸

福源廣場

睇咗好多條線嘅用車表
都冇MB4143呢部嘢出現過

樓豬答唔到

完

圓

請問係要強制檢測？？

全部唔同區

係

唔該晒

又匯景

星星

訓左冇睇 請問有冇報初步幾多

Mandy

>10

講講吓講咗成年

底底

啱啱瞓醒
遲咗入

又係一座上次明明強檢完

pacific place

改驗屎眼啦，應該會準啲

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
截至二月二十一日零時零分，中心正調查20宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計10 869宗（包括10 868宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中一宗為輸入個案。

過去十四天（二月七日至二十日）累計新增240宗個案，包括197宗本地個案（其中73宗源頭不明）。

丸
2021年2月21日（星期日）
香港時間18時10分

九龍塘根德閣bk5 cases
#10832 M14 明愛樂義學校 0214 symptoms
#10850 F46 0218 symptoms
#10851 F85 0219 symptoms

亡命紅頂車手
#10856 M69 葵聯邨聯欣樓 0218 symptoms

石籬雍雅軒bk1 cases
#10845 M42 私家醫生 no symptoms
#10853 F2 0214 symptoms
#10854 F35 0203 symptoms
#10859 F1 0209 symptoms
#10868 F29 0212 symptoms

BUILDING LIST UPDATED

紅頂車手車牌
NB4143

亡命紅頂

好彩呢排冇坐

有初步確診者是美聯物業任職電腦技術職員，公司位於深水埗永康街福源廣場，由於較早前已有一位同事確診，故目前增至兩宗個案，約百名同事將全部送往檢疫中心隔離

幾多初步？

張竹君：社區仍有傳播鏈 多聚會及放寬措施或令疫情反彈

IT

#10841
0209 屯門 海麗花園地下 王牌冰室

#10856
0217 荃灣 大鴻輝(荃灣)中心 常滿百家菜酒樓

#10857
0217 北區 海禧華庭 一品燒鵝海鮮酒家

#10863
0219 東區 明愛樂義學校

#10864
0216 大埔 匡智賽馬會松嶺宿舍
0219 東區 明愛樂義學校

#10866
0219 灣仔 海德中心

#10868
0218 葵青 青衣城 梅丘壽司の美登利總本店

#10869
0216 深水埗 南都大廈地下
0218 中西區 新中環大廈地下 美華茶餐廳
0218 中西區 元創方

雪雪

【一名曾到訪警察總部的公眾人士初步確診2019冠狀病毒病】
【A Visitor to Police Headquarters Preliminarily Tested Positive for COVID-19 】

警務處今日（二月二十一日）接獲衞生防護中心通知，一名曾到訪警察總部的公眾人士確診2019冠狀病毒病。該名人士曾於二月十七日上午十時到十一時到訪警察總部十四樓申請紀錄查核。該辦公室已安裝透明隔板，所有職員均有佩戴口罩。由於該名公眾人士於警察總部大樓逗留的時間較短，以及曾到訪的範圍較小，故明日如常辦公。

警方高度關注事件，並有以下訊息：
一）在等候衞生署進一步評估及建議前，與該名公眾人士可能有緊密接觸的警務人員及文職人員，均獲安排接受病毒檢測；
二）警方已經派員清潔及消毒該名公眾人士曾到訪的地方；以及
三）警方會靈活調派人手，確保相關服務不受影響。

The Hong Kong Police today (February 21) were notified by the Centre for Health Protection (CHP) that a visitor to the Police Headquarters (PHQ) was tested positive for COVID-19. The member of the public visited 14/F of the PHQ to apply for Record Check between 1000 hrs and 1100 hrs on 2021-02-17. Transparent partitions have been installed in the office and all officers in the office wore face mask in the workplace. Since the visitor concerned had a short stay and a relatively limited visit inside the building, the PHQ will operate as usual tomorrow.

The Police are highly concerned and have the following messages:

(1) Before further assessment by the Centre for Health Protection, all Police officers and civilian staff who might have been in contact with the visitor concerned have been arranged to undergo COVID-19 test;

(2) All facilities and areas visited by the visitor concerned have been sterilised; and

(3) The Police will deploy resources flexibly to ensure provision of policing services of the areas concerned remains unaffected.

今日有6宗unlinked都唔少
點解會有個風放出黎話「大部份係關連個案」

花花衫

Rt單日上升0.053

過咗1再同我講

醫生一家五口嘛
Unlinked始終係少

消失人仕？

去咗準備緊2點半同777一齊打科興

日日都消失

777今日打？

行政長官和多名司局長將於下午2:30接種疫苗！

打鹽水啦

linda today?

第一屆奶共疫苗盃

高官年齡排位？

no記招

mud dou mo

最少15

咁多單都得個桔

消息：本港新增逾10宗確診 今天無疫情記者會

RTHK

消息指，本港新增10多宗新型肺炎確診個案，由於昨天已經公布不明源頭個案的詳情，因此今天不設記者會。

本港昨日新增20宗新型肺炎確診個案，累計確診病例10868宗。

From: RTHK

777打針就回落

有得睇777打針直播

佢一打就停咗個live

衞生防護中心調查新增16宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至二月二十二日零時零分，中心正調查16宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計10 885宗（包括10 884宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中三宗為輸入個案，四宗為源頭不明的本地個案，其餘九宗與本地個案有流行病學關連。

第一宗源頭不明個案涉及一名66歲女病人（個案編號：10876）。她於二月十九日開始喉嚨痛、咳嗽、流鼻水及腹瀉。翌日到流動採樣亭接受檢測，其後確診。病人為一名陪月員，最後上班日期為二月十一日。

第二宗源頭不明個案涉及一名76歲男病人（個案編號：10877）。他於二月五日開始喉嚨痛及呼吸困難，二月二十日到到流動採樣亭接受檢測，其後確診。病人為一名退休人士。

第三宗源頭不明個案涉及一名41歲男病人（個案編號：10883），他於二月十七日開始喉嚨痛、咳嗽、流鼻水及頭痛，同日向一名私家醫生求醫，翌日到普通科門診遞交深喉唾液樣本，其後確診。病人為一名電腦主任，最後上班日期為二月十一日。

第四宗源頭不明個案涉及一名62歲男病人（個案編號：10884），他於二月十九日開始流鼻水，同日到流動採樣亭接受檢測，其後確診。病人為一名退休人士。

過去十四天（二月八日至二十一日）累計新增233宗個案，包括192宗本地個案（其中76宗源頭不明）。

扯咗

大波 白滑 長腿

漏咗嘢呀

報道

到

Now: prelim ~10

冇記招？

Sara🦷

當係google搜尋打個鄭字。。。

#197 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

互動圖表

冇

樓豬放+

冇得屌紅媒

【Now新聞台】本港確診多16宗新冠病毒個案，13宗屬本地感染，當中4宗源頭不明，初步確診就約十宗。

回落冇事了

Sunday effect

個疫情日日都低位數都唔知驚乜鳩

講話愛國 做就含撚

的士商會：疫情已放緩 的士今起加租60至90元！！

樓主有op mv

政府宣布，食物環境衞生署署長劉利群，明日起出任食物及衞生局常任秘書長，接替將出任政務主任招聘委員會主席的容偉雄。容偉雄其後會於今年五月展開退休前休假。

原文網址：

燉冬菇

430post人物示意圖

作勢反彈
每日都要諗一個四字詞

Building list updated~

其實本來想寫死唔斷氣

#10871
0214 深水埗 又一城 鳥十
0215 東區 健威坊 太興
0215 東區 南方大廈地下
0216 東區 城市花園 大快活
0219 東區 北角匯 星巴克咖啡

#10873
0219 東區 太古城中心
0221 東區 明愛樂義學校

#10874
0216 東區 康泰大樓地下
0217 灣仔 香港警察總部
0221 東區 明愛樂義學校

#10876
0219 灣仔 勵德邨德全樓

#10877
0220 觀塘 創紀之城 5 期 京饌
0220 觀塘 鱷魚恤中心 太興

#10878
0216 觀塘 創紀之城 5 期 金記冰室
0219 南區 嘉尚匯
0220 觀塘 創紀之城 5 期 京饌
0220 觀塘 鱷魚恤中心 太興
0220 觀塘 1 亞太中心 海港酒家

#10880
0219 灣仔 麗駿酒店 味苑

#10882
0218 屯門 金邦大廈 好景餐廳小廚
0218 觀塘 中海日升中心
0218 觀塘 中海日升中心 香港仔南記粉麵
0219 元朗 天逸邨逸灣樓
0219 元朗 天耀邨耀豐樓
0220 油尖旺 白加士街 47-49 號 澳洲牛奶公司
0220 觀塘 友邦九龍大樓
0220 觀塘 富利工業大廈 深仔記
0220 油尖旺 港威大廈 1 座

#10883
0217 油尖旺 K11 人文購物藝術 Greyhound Café Galleria
0218 沙田 新港城3期N座 大壹燒鵝
0219 沙田 恆安商場 金龍泉

北角x n

你個名

210222 599J
馬鞍山恆安邨恆海樓
元朗八鄉橫台山永寧里328A號
北角堡壘街偉文大廈
鰂魚涌康怡花園D1座
筲箕灣東盛苑
香港仔華貴邨華禮樓
屯門澤豐花園澤民樓

早

有冇記招

似

九巴竹

消失人士食完飯未

竹扮的

消息指，行政會議通過放寛限聚令至4人。

原文網址：

已經冇人CARE個限聚令，只有打壓先會拎出黎用，星期六日成條街大把人>4條友一齊行，不如神早取消啦

都唔知咩嚟了

enen早

已消失

而相隔一日後，今日（23日）衞生署及醫管局再次舉行記者會，衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫院管理局總行政經理何婉霞出席。